---
title: 从西宁回来
date: '2007-07-05 15:11:34'
description: 
tags: ['西宁' '青海湖']
categories: ['生活']
---

早就知道青海，却忘记了它的首府是西宁。飞机要下降的时候，满眼是荒山，跟新疆的山有一拼，不过山与山的谷地有绿色。飞机场很小，好像是筑在一个高台上，我都担心跑道不够长。机场高速两边的树倒是很多，比我来时的想象要好。这里海拔大概在2200米，将来要是海平面上涨，是不是大家都得往这边跑？

没想到象我这么身体好的人居然也高原反应了。跑到青海湖旁边，海拔在3200米左右，居然头有点晕。老实说，青海湖真没什么好看的，不过黄鱼的味道还不错（呵呵，捕捞和吃这个好像是违法）。在湖边转了转，看了看藏獒就往原子城走了。

[![青海湖]({{urls.media}}/images/2007/07/p6260141.jpg)]({{urls.media}}/images/2007/07/p6260141.jpg)

听说半路会看到沙漠，于是半路停车跟沙漠合了一个影，没有想象中的沙漠好

[![青海湖边沙漠]({{urls.media}}/images/2007/07/p6260151.jpg)]({{urls.media}}/images/2007/07/p6260151.jpg)

原子城，金银滩基本上在一起，据说王洛宾创作《在那遥远的地方》就是在金银滩，据说卓玛在藏语里是仙女的意思，所以叫卓玛的很多，王洛宾的这首歌就是写给一位卓玛的。这里有新鲜的牦牛酸奶，不过干喝似乎不咋样，加点蜂蜜味道还不错。原子城，就是当年爆炸中国第一颗核弹和氢弹的地方，现在开放了，爱国主义教育基地，去档案馆看了看展览，看了一场小电影。

[![原子城]({{urls.media}}/images/2007/07/p6260154.jpg)]({{urls.media}}/images/2007/07/p6260154.jpg)

回到西宁，高原反应好点了。睡了一晚上，高原反应彻底消失了。

第二天，去了藏传佛教中赫赫有名的塔尔寺，据说这个寺院是黄教的发源地，创始人就是宗喀巴，号称位于如来之下的第二佛，也是达赖和班禅的师父。这些寺院建造在八个山头之间，呈现一个莲花状。虽然不信佛，却也装得象个信徒似的拜了拜，幸好可以不用跪拜。到了供香火的地方，正好手里头有硬币，于是看到有油的地方，把硬币用力摁上去，居然没掉下来，看来还不错。小金瓦殿，大金瓦殿，感觉都差不多。一个细节要讲一讲，就是这里的门槛是不能踩的，必须跨过去。

[![塔尔寺]({{urls.media}}/images/2007/07/001.jpg)]({{urls.media}}/images/2007/07/001.jpg)

西宁是东西长，南北窄的一个城市，北边是山称为北山，南边也是山，称为南山。在南山的山顶有一个很醒目的建筑，据说是上海浦东出钱建的，因为浦东和西宁是友好城市？（好像区和市是不能这样称呼吧？）从这个建筑上基本上可以看全整个西宁。

[![西宁全貌]({{urls.media}}/images/2007/07/006.jpg)]({{urls.media}}/images/2007/07/006.jpg)

见过这么大的土豆吗？

[![西宁的土豆]({{urls.media}}/images/2007/07/014.jpg)]({{urls.media}}/images/2007/07/014.jpg)

这里的农家乐，土鸡店生意红火，在农家院子的石桌上吃这些东西，别有一番风味，虽然环境一般般，味道还不错。

回到上海，居然已经32度，并且闷热闷热的。看来象他们说的，夏天呆在西宁比呆在上海好。
